# Задачи - УПП, Седмица 13, 12.01.2024

GitHub classroom: [classroom.github.com/a/bgiFD6SB](https://classroom.github.com/a/bgiFD6SB)

## Алтернативни задачи

Считайте [задачите от семинара](https://github.com/ivanahristova/introduction-to-programming-2023-2024/tree/main/sem13) и [тези от миналия път](../week12/) като част от днешните задачи.
Тоест, за хората които се затрудняват повечко, решете ги и след това се върнете тук.
Разбира се, ще помагам и с тях.


## 1 задача

От входа получавате число N, това е броя на "пробни" думи.
След тях получавате още една дума, която е желаната дума.
Трябва да изкарате коя пробна дума е най-близка до (различава се с най-малко знаци с) желаната дума.

Всяка дума е на нов ред и е съставена от малки латински букви.
Ако има няколко думи с еднаква "близкост", изкарайте последната от тях.

**Примери:**

|Вход|Изход|
|----|-----|
|5<br>cate<br>cot<br>dog<br>cote<br>co<br>cat|cot|
|4<br>nask<br>nmaskl<br>msdal<br>task<br>mask|task|

## 2 задача

В началото получавате неотрицателно цяло число N.
След това получавате N на брой редове.
Всеки ред е във формата "(Име) (Фамилия) (Брой продадени продукти)".

Редовете са разбъркани, изкарайте първо име и фамилия на хората с най-много продадени продукти.
Ако има няколко хора, които са продали най-много продукти, изкарайте имената им в азбучен ред, първо по фамилия, после по име.

Използвайте **само една функция за сортиране!**
Като подсказка, използвайте указатели към функции за да променяте как тя работи.

&:question Какво свойство трябва да е изпълнено за сортиращата функция?

**Примери:**

|Вход|Изход|
|----|-----|
|Antony Garcia 10<br>John Doe 9<br>Joseph Carmichael 10<br>Steven Wayne 1<br>Bob Carmichael 10<br>Holy Wilson 9|Bob Carmichael<br>Joseph Carmichael<br>Antony Garcia|

## 3 задача

Ще дефинираме обвито изречение, като редица от букви, за които са изпълнени следните правила:

- първата е главна
- последната е точка
- между тях има само малки букви, цифри и шпации
- всяко изречение е "обвито" до някакъв брой колони

  Тоест за всяко изречение са избрани максимален брой колони, и знаците са обвити, така че да се поберат.
  Примерно, ако имахме изречението "Hello world." и бяхме избрали 5 колони, тогава получаваме:
  
  ```
  Hello
   worl
  d.
  ```

От входа получавате N и M, те съответстват на матрица от символи с N реда и M колони.
В матрицата имате обвити изречения, подредени по такъв начин, че между съседни има със сигурност поне една шпация (която действа като разделител).
Допускаме, че при "двусмислици" възможно най-много шпации са част от изречението (а не от разделителя), тоест ако имаме:

```
A  B
.  .
```

тогава двете ни изречения са:

```
B.
A .
```

Изкарайте на конзолата всички обвити изречения в матрицата (редът им няма значение).

**Примери:**

|Вход|Изход|
|----|-----|
|<pre>7 13<br>Thi A Someth<br>s i n ing.  <br>s c .       <br>ool         <br>.   Good Hel<br>     luc lo.<br>Ha. k.      <br></pre>|Something.<br>An.<br>This is cool.<br>Hello.<br>Good luck.<br>Ha.<br>|
|<pre>2 7<br>B   A.<br>.     </pre>|<pre>A.<br>B  .</pre>|
|<pre>3 7<br>    A.<br>B     <br>.     </pre>|<pre>A.<br>B  .</pre>|
|<pre>4 7<br>    A.<br>      <br>B     <br>.     </pre>|<pre>A.<br>B     .</pre>|
|<pre>3 6<br>Big   <br>jumper<br>.     </pre>|<pre>Big   jumper.</pre>|

## 4 задача

В префиксния (или полския) запис слагаме оператора за смятане пред (в ляво от) елементите върху които работи (нормален запис - `1 + 2`, полски запис - `+ 1 2`).
Ще разглеждаме "многоредови" изрази в полски запис, тоест изрази в които има няколко реда от целочислени стойности, така че трябва да се изчислят няколко израза с еднаква "форма", но различни стойности.

Един такъв израз изглежда така:

```
+ 1 2
  3 4
  5 6 .
```

Точката на края на последния ред задава край на израза.
В този пример ще изчислим `1 + 2`, `3 + 4` и `5 + 6`, тоест ще "върне" три стойности: 3, 7 и 11.
Всяка колона в израза е от един и същи "тип", тоест в една колона винаги ще има числова стойност или някакъв знак.
С изключение на точката, всеки знак може да се постави на произволен ред (обаче в една колона не може да има повече от един знак).

Примерно:

```
  1 - 2   2 63
+ 3   4   7 7
  5   6 * 8 9 .
```

Това ще изчисли `1 + (2 - 2 * 63)`, `3 + (4 - 7 * 7)` и `5 + (6 - 8 * 9)`.
Израза би направил същото нещо ако примерно всички знаци бяха на първия ред или на последния.

От входа получавате няколко такива израза, докато не получите знака `$`.

Може да достъпвате стойност от предходни изрази чрез синтаксиса "ИНДЕКС.ИНДЕКС", където индексите са от 0, първия определя номера на израза, докато втория определя коя стойност искаме.
Примерно:

```
  1 2
+ 3 4
  5 6 .
* 0.0 0.2 .
```

В последния израз умножаваме от нулевия израз, първата и третата стойност, тоест умножаваме 3 и 11.

Накрая трябва да изкарате всички стойности от последния израз.

&:warn Погледнете пояснението за вход/изход от [последната задача от миналия път](../week12/#4).

**Пример:**

|Вход|Изход|
|----|-----|
|<pre>  1 5<br>+ 2 6<br>  3 7<br>  4 8 .<br>- 0.3 0.2 .<br>* 1.0 0.1 .<br>    1.0 3     0.2 3<br>  - 3   0.3   0.1 1.0<br>*   0.0 2.0 / 2.0 0.1 .<br>$<br></pre>|-3 -36 -20|
